# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-10-25 13:13+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title =
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Your second Quarkus application"
msgstr "重新增强Quarkus应用程序"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This tutorial shows you how to create an application which writes to and reads from a database.\n"
"You will use Dev Services, so you will not actually download, configure, or even start the database yourself.\n"
"You will also use Panache, a layer on top of Hibernate ORM, to make reading and writing data easier."
msgstr "本教程将向您展示如何创建一个可向数据库写入和读取数据的应用程序。您将使用 Dev Services，因此无需下载、配置，甚至无需自己启动数据库。您还将使用 Hibernate ORM 顶层的 Panache 来简化数据的读写。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "This guide helps you:"
msgstr "本指南可帮助您"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Read and write objects to a database"
msgstr "向数据库读写对象"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Develop and test against services with zero configuration"
msgstr "开发和测试零配置服务"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, no-wrap
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This tutorial builds on what you learned writing xref:getting-started.adoc[your first Quarkus application].\n"
"You will not need the code from that application, but make sure you understand the concepts."
msgstr "本教程以您在编写 xref:getting-started.adoc[第一个 Quarkus 应用程序] 时学到的知识为基础。您不需要该应用程序中的代码，但要确保您理解其中的概念。"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, no-wrap
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "We recommend that you follow the instructions from <<Bootstrapping the project>> onwards to create the application step by step."
msgstr "我们建议您按照 <<Bootstrapping the project>> 上的说明逐步创建申请。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
msgid "However, you can go right to the completed example."
msgstr "然而，你可以直接进入完成的例子。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
msgid "Download an {quickstarts-archive-url}[archive] or clone the git repository:"
msgstr "下载一个 {quickstarts-archive-url}[存档] 或克隆git仓库："

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "The solution is located in the `getting-started-dev-services` {quickstarts-tree-url}/getting-started-dev-services[directory]."
msgstr "解决方案位于 `getting-started-dev-services` {quickstarts-tree-url}/getting-started-dev-services [目录]。"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Outline steps"
msgstr "概述步骤"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Bootstrap the application"
msgstr "引导应用程序"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Update the application to read user input"
msgstr "更新应用程序以读取用户输入"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Create a Panache Entity"
msgstr "创建 Panache 实体"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Read and write the entity"
msgstr "读写实体"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Configure an external database using a profile"
msgstr "使用配置文件配置外部数据库"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Setting up an interactive application"
msgstr "设置交互式应用程序"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, no-wrap
msgid "Bootstrapping the project"
msgstr "创建项目"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
msgid "The easiest way to create a new Quarkus project is to open a terminal and run the following command:"
msgstr "创建一个新的Quarkus项目最简单的方法是打开终端并运行以下命令："

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "For an explanation of what's in the generated application, see the xref:getting-started.adoc[First application guide]."
msgstr "有关生成的应用程序的说明，请参阅 xref:getting-started.adoc[首次申请指南] 。"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, no-wrap
msgid "Running the application"
msgstr "运行应用程序"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Launch the application in dev mode"
msgstr "以开发模式启动应用程序"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Once the application is up, visit http://localhost:8080/hello. It should show a \"Hello from Quarkus REST\" message."
msgstr "应用程序启动后，请访问 link:http://localhost:8080/hello[http://localhost:8080/hello。] 它应该会显示 \"Hello from Quarkus REST\"（来自 Quarkus REST 的您好）信息。"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Accepting user input"
msgstr "接受用户输入"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Let's make the application a bit more interactive.\n"
"Open the project in your IDE and navigate to `src/main/java/org/acme/GreetingResource.java`\n"
"Add a query param in the `hello` method.\n"
"(The `org.jboss.resteasy.reactive.RestQuery` annotation is like the Jakarta REST `@QueryParam`\n"
"annotation, except you don't need to duplicate the parameter name.)"
msgstr "让我们使应用程序更具交互性。在集成开发环境中打开项目，导航至 `src/main/java/org/acme/GreetingResource.java` 在 `hello` 方法中添加一个查询参数。( `org.jboss.resteasy.reactive.RestQuery` 注解与 Jakarta REST `@QueryParam` 注解类似，只是不需要重复参数名称）。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Visit http://localhost:8080/hello?name=Bloom."
msgstr "请访问 link:http://localhost:8080/hello?name=Bloom[http://localhost:8080/hello?name=Bloom。]"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "You should see a personalised message: `Hello Bloom`."
msgstr "您将看到一条个性化信息： `Hello Bloom` ."

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Fixing the tests"
msgstr "修复测试"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In your Quarkus terminal, type 'r' to run the tests. You should see\n"
"that your application changes broke the tests!"
msgstr "在 Quarkus 终端中输入 \"r \"运行测试。你应该会看到应用程序的变化打破了测试！"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To fix the tests, open `src/test/java/org/acme/GreetingResourceTest.java`\n"
"and replace"
msgstr "要修复测试，请打开 `src/test/java/org/acme/GreetingResourceTest.java` 并替换"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "with"
msgstr "与"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This still validates the HTTP endpoint, but it's more flexible\n"
"about the expected output.\n"
"You should see in your terminal that the tests are now passing."
msgstr "这仍然是对 HTTP 端点的验证，但在预期输出方面更加灵活。你应该能在终端看到测试通过了。"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Adding persistence"
msgstr "添加持久性"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating a Panache Entity"
msgstr "创建 Panache 实体"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "To add the persistence libraries, run"
msgstr "要添加持久性库，请运行"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The application will record the names of people it greets. Define an Entity\n"
"by creating a `Greeting.java` class. Add the following content:"
msgstr "应用程序将记录问候者的姓名。通过创建 `Greeting.java` 类来定义实体。添加以下内容："

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The entity makes use of xref:hibernate-orm-panache.adoc[Panache], a layer on top of Hibernate ORM.\n"
"Extending `PanacheEntity` brings in a range of methods for reading, writing, and finding data.\n"
"Because all the data access methods are on the `Greeting` entity, rather than on a separate data access class,\n"
"this is an example of the active record pattern."
msgstr "该实体使用了 Hibernate ORM 顶层的 xref:hibernate-orm-panache.adoc[Panache] 。扩展 `PanacheEntity` 可带来一系列读取、写入和查找数据的方法。由于所有数据访问方法都在 `Greeting` 实体上，而不是在单独的数据访问类上，因此这是一个活动记录模式的示例。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "The `Greeting` table will have one column, a field called `name`."
msgstr "`Greeting` 表只有一列，即名为 `name` 的字段。"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Writing data"
msgstr "编写数据"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "To use the new entity, update the `hello` method to start writing some data."
msgstr "要使用新实体，请更新 `hello` 方法，开始写入一些数据。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Change the method to the following:"
msgstr "将方法改为"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Don't forget the `@Transactional` annotation, which ensures writes are wrapped\n"
"in a transaction."
msgstr "别忘了 `@Transactional` 注解，它能确保写入被包裹在事务中。"

#. type: Block title
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "GETs should not change application state."
msgstr "GET 不应改变应用程序状态。"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Generally, you shouldn't do state updates in a `GET` REST method, but here it makes\n"
"trying things out simpler. Let's assume what's being written is a logging \"side effect\",\n"
"rather than a meaningful state changes!"
msgstr "一般来说，你不应该在 `GET` REST 方法中进行状态更新，但在这里，它让尝试变得更简单。我们假设写入的是日志的 \"副作用\"，而不是有意义的状态变化！"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Try out the updated endpoint by visiting http://localhost:8080/hello?name=Bloom.\n"
"You should see a \"Hello Bloom\" message."
msgstr "访问 http://localhost:8080/hello?name=Bloom ，试用更新后的端点。您应该会看到一条 \"Hello Bloom \"信息。"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Reading data"
msgstr "读取数据"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Although the new persistence code seems to be working without errors, how\n"
"do you know anything is being written to the database?"
msgstr "虽然新的持久性代码似乎没有出错，但你怎么知道有任何内容被写入了数据库？"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Add a second REST method to `GreetingResource`."
msgstr "在 `GreetingResource` 中添加第二个 REST 方法。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "To try it out, visit http://localhost:8080/hello?name=Bloom, and then http://localhost:8080/hello/names."
msgstr "如需试用，请访问 link:http://localhost:8080/hello?name=Bloom[http://localhost:8080/hello?name=Bloom，] 然后访问 http://localhost:8080/hello/names 。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "You should see the following message: \"I've said hello to Bloom\"."
msgstr "你会看到以下信息\"我已向布鲁姆问好\"。"

#. type: Block title
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "a container runtime is required."
msgstr "需要容器运行时。"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Don't forget that you need to have a container runtime available, or\n"
"you will start seeing failures in the Quarkus logs at this point."
msgstr "别忘了，你需要有一个可用的容器运行时，否则此时你就会在 Quarkus 日志中看到故障。"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev services"
msgstr "开发服务"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Reading and writing to the database seems to be working well, but that's a bit unexpected.\n"
"Where did a PostgreSQL database come from? You didn't set anything up."
msgstr "读写数据库似乎运行良好，但这有点出乎意料。PostgreSQL 数据库从何而来？你什么都没设置。"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The database is being managed using xref:dev-services.adoc[Dev Services].\n"
"Dev Services take care of stopping and starting services needed by your application.\n"
"Because you\n"
"included the `jdbc-postgresql` dependency, the database is a containerised PostgreSQL database.\n"
"If you'd added `jdbc-mysql` instead, you would have gotten a containerised MySQL database."
msgstr "数据库使用 xref:dev-services.adoc[开发服务] 进行管理。开发服务负责停止和启动应用程序所需的服务。因为你加入了 `jdbc-postgresql` 依赖关系，所以数据库是一个容器化的 PostgreSQL 数据库。如果你添加的是 `jdbc-mysql` ，你得到的将是一个容器化的 MySQL 数据库。"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you like, use your container tool to see what containers are running.\n"
"For example, if you're using Docker, run `docker ps`, and for podman, run `podman ps`.\n"
"You should see something like the following:"
msgstr "如果喜欢，可以使用容器工具查看正在运行的容器。例如，如果使用的是 Docker，请运行 `docker ps` ，如果使用的是 podman，请运行 `podman ps` 。你应该会看到类似下面的内容："

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "ff88dcedd899  docker.io/library/postgres:14  postgres -c fsync...  20 minutes ago  Up 20 minutes  0.0.0.0:34789->5432/tcp  nostalgic_bassi"
msgstr "ff88dcedd899 docker.io/library/postgres:14 postgres -c fsync... 20 分钟前 上传 20 分钟 0.0.0.0:34789→5432/tcp nostalgic_bassi"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Stop Quarkus and run `docker ps` again.\n"
"You should see nothing running (it may take a few moments for containers to shut down).\n"
"Quarkus will automatically stop the container when your application stops."
msgstr "停止 Quarkus 并再次运行 `docker ps` 。你应该看不到有任何东西在运行（容器关闭可能需要一些时间）。当应用程序停止时，Quarkus 会自动停止容器。"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Initialising services"
msgstr "启动服务"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
msgid ""
"If you play with your code some more, you may notice that sometimes, after making an application change, http://localhost:8080/hello/names doesn't list any names.\n"
"What's going on? By default, in dev mode, with a Dev Services database,\n"
" Quarkus configures Hibernate ORM database generation to be `drop-and-create`.\n"
" See the xref:hibernate-orm.adoc#quarkus-hibernate-orm_quarkus-hibernate-orm-database-generation[Hibernate configuration reference] for more details.\n"
" If a code change triggers an application restart, the database tables\n"
" will be dropped (deleted) and then re-created."
msgstr ""

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This is convenient, but what if you'd prefer the database to always have content?\n"
"That would make testing easier.\n"
"If you provide an `import.sql` file, Quarkus will use that to initialise\n"
"the database on each start."
msgstr "这很方便，但如果您希望数据库始终有内容呢？这将使测试变得更容易。如果你提供一个 `import.sql` 文件，Quarkus 会在每次启动时使用它来初始化数据库。"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Make a `src/main/resources/import.sql` file in your project"
msgstr "在项目中创建 `src/main/resources/import.sql` 文件"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Add the following SQL statements:"
msgstr "添加以下 SQL 语句"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "Now, hit `s` in your dev mode session, to force a full restart. Then visit http://localhost:8080/hello/names."
msgstr "现在，在开发模式会话中点击 `s` ，强制完全重启。然后访问 link:http://localhost:8080/hello/names[http://localhost:8080/hello/names。]"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "You'll see that Alice and Bob are always included in the list of names."
msgstr "你会发现，Alice 和 Bob 总是包含在名称列表中。"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Controlling Dev Services"
msgstr "控制开发服务"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using an external database instead"
msgstr "改用外部数据库"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"What if you'd rather use an external database that you manage yourself?\n"
"Add the following to `src/main/resources/application.properties`:"
msgstr "如果您更愿意使用自己管理的外部数据库呢？将以下内容添加到 `src/main/resources/application.properties` ："

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This tells Quarkus that you don't want it to start a Dev Service,\n"
"because you have your own database. You don't need to worry about starting\n"
"the database, because you're just seeing how to change the configuration."
msgstr "这就告诉 Quarkus，你不想让它启动开发服务，因为你有自己的数据库。你不需要担心启动数据库的问题，因为你只是在查看如何更改配置。"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Visit http://localhost:8080/hello/names. Instead of a list of names,\n"
"you'll get a red error screen. In the terminal where Quarkus is running.\n"
"you'll see the following stack error message:"
msgstr "访问 link:http://localhost:8080/hello/names[http://localhost:8080/hello/names。] 你看到的不是名称列表，而是一个红色的错误屏幕。在运行 Quarkus 的终端中，你会看到以下堆栈错误信息："

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"2023-06-28 19:18:22,880 ERROR [io.qua.ver.htt.run.QuarkusErrorHandler] (executor-thread-1) HTTP Request to /hello?name=fred failed, error id: 4f9b5ce6-3b08-41c5-af36-24eee4d1dd2b-2: org.hibernate.exception.JDBCConnectionException: Unable to acquire JDBC Connection [Connection to localhost:5432 refused. Check that the hostname and port are correct and that the postmaster is accepting TCP/IP connections.] [n/a]\n"
"        at org.hibernate.exception.internal.SQLStateConversionDelegate.convert(SQLStateConversionDelegate.java:98)\n"
"        at org.hibernate.exception.internal.StandardSQLExceptionConverter.convert(StandardSQLExceptionConverter.java:56)\n"
"..."
msgstr "2023-06-28 19:18:22,880 ERROR [io.qua.ver.htt.run.QuarkusErrorHandler] (executor-thread-1) HTTP 请求 /hello?name=fred 失败，错误 id: 4f9b5ce6-3b08-41c5-af36-24eee4d1dd2b-2: org.hibernate.exception.JDBCConnectionException：无法获取 JDBC 连接 [拒绝连接到 localhost:5432。检查主机名和端口是否正确，postmaster 是否接受 TCP/IP 连接。］[n/a] at org.hibernate.exception.internal.SQLStateConversionDelegate.convert(SQLStateConversionDelegate.java:98) at org.hibernate.exception.internal.StandardSQLExceptionConverter.convert(StandardSQLExceptionConverter.java:56) ..."

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This makes sense; you've disabled the database Dev Service, but you haven't\n"
"started your own database."
msgstr "这是有道理的；你已经禁用了数据库 Dev 服务，但还没有启动自己的数据库。"

#. type: Title ===
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using profiles"
msgstr "使用配置文件"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Unless you want to, don't worry about setting up an external database\n"
"to resolve the connection error. Instead, you will go back to using the Dev Service.\n"
"It made life easy!"
msgstr "除非您想这样做，否则不用担心设置外部数据库来解决连接错误问题。相反，您可以继续使用开发服务。它让生活变得简单！"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"But what about production? You won't want to use Dev Services in production.\n"
"In fact, Quarkus only starts Dev Services in dev and test modes."
msgstr "但生产系统呢？你不会想在生产中使用 Dev Services。事实上，Quarkus 只在开发和测试模式下启动 Dev Services。"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Wouldn't it be nice to configure an external database,\n"
"but have it *only* used in production, so you could still use dev services the rest of the time?"
msgstr "如果能配置一个外部数据库，但 *只* 在生产中使用，这样在其他时间仍可使用开发服务，岂不更好？"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Add a `%prod.`\n"
"prefix to the database configuration. This means the configuration\n"
"only applies to the xref:config-reference.adoc#profiles[prod profile]"
msgstr "在数据库配置中添加 `%prod.` 前缀。这意味着配置只适用于 xref:config-reference.adoc#profiles[prod 配置文件]"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "The configuration should look like this:"
msgstr "配置应如下所示："

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Now the external database will be used in prod mode,\n"
"and Dev Services will be used in dev and test modes."
msgstr "现在，外部数据库将用于 prod 模式，而 Dev 服务将用于开发和测试模式。"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Check http://localhost:8080/hello/names. It should be working again,\n"
"because the Dev Services have been re-enabled.\n"
"Notice that there was no need to restart Quarkus for any of these changes."
msgstr "检查 link:http://localhost:8080/hello/names[http://localhost:8080/hello/names。] 它应该可以重新运行，因为开发服务已经重新启用。请注意，这些更改都不需要重启 Quarkus。"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You've taken a simple REST application and updated it to write and read\n"
"data from a database, using Hibernate ORM and Panache. The data was persisted to\n"
"a 'real' database, without you having to configure anything."
msgstr "您使用 Hibernate ORM 和 Panache 更新了一个简单的 REST 应用程序，以便从数据库中写入和读取数据。数据被持久化到一个 \"真正的 \"数据库中，而无需进行任何配置。"

#. type: Title ==
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, no-wrap
msgid "References"
msgstr "参考文献"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:dev-services.adoc[Dev Services]"
msgstr "xref:dev-services.adoc[开发服务]"

#. type: Plain text
#: _guides/getting-started-dev-services.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:hibernate-orm-panache.adoc[Hibernate ORM with Panache]"
msgstr "xref:hibernate-orm-panache.adoc[令人振奋的 Hibernate ORM]"
